
此処に立っている私は子供の時から、立派なひとの話を聞いた時に立派になれると思いました。
哲学博士、科学の博士、そういう博士たちの講義が立派だというけれども、何時になったらそういう講義を聴けるんだろうか、と思いました。
このようにして聖書を読んでいながら、そのことに気づいていませんでした。神様が密かに私の近くにいらっしゃって、私が偉大な人の講義を聴きたいと思っていたから、みなさんも講義を聞いてみてください、立派な思想を持つようになります。
人間は脳に入っていく通りに反応を示します。脳だけでなく、人間の体は誰にどういう話を聞くか、直ぐに反応を示します。神様の偉大な御言葉が最も大きく、神様の偉大な御言葉が最も大きく、神様の偉大な御言葉が最も大きく偉大な御言葉です。
金のような金剛石のような御言葉だと

聖書を本当に学びたいんですか？　本当に心から聖書を深く学びたいんですか？　それなら、深く教えられる人に合うべきでしょう。
心の門を開いて、入っていきます。
１０分だけだと教理的な話しか伝えられません。
偉大な人生についても伝えながら、心が熱くなるような人生の講義を伝えようと思っています。
私は聖書にどれくらい接したかといいますと、５２年間接してきました。４０年位は没頭して聖書を読み、聖書の正しいところを学ぶために神様に学びました。
それによって聖書を学ぶようにしたところ、

彼らは今も昔のように聖書を解釈しています。彼らの生活は牧師になっているとしても平信徒だとしても生活が何も変わりありません。
私は山で祈り、聖書を正しく悟りたいと４０年間今まではっきりと悟り会得するまでは２１年間かかりました。天の声を聞きました。
だから、その同じレベルにならないと悟れないと言いました。その人に接してみて、結婚してみて異性について分かるように、そうじゃなければ観念的な愛にとどまります。
たくさん学べば、レベルが高くなると言われました。聖書を長い間かけて祈りましたが、
私と同じ人達、その場所で育った人たちに比べて、１００倍１０００倍１０万倍威力を

彼らはああいう風に教えたけれども、私はこのように教えたのです。
他の人にも、すべての人に教えなさい。
あの人達はどうして牧師なのに悟れなかったでしょうか。信仰によって、信仰の差によって差がついているとおっしゃいました。
一生懸命祈ったから、彼らとは違ったとおっしゃいまいました。だから、あなたは悟ったと言われたのです。１００回２００回５００回もがいて悟ったから、違うのだ、とおっしゃいました。
ペテロと魚について教えます。
私は山に入って悟ったことはこうだ、とはっきり教えようとしています。
地球村の御言葉を教えた人たちは、違った教えを聞いていた人たちは、変わって転換してついてくる人たちもいるし、みなさんのように教会に以前通ったことのない人もいます。
人生の講義をしています。神様はこうおっしゃいました。
そしてイエス様が私の代わりに話してください、といった処、今から講義をすると神様の話が出てくるでしょう。私自体の神霊な話も出てきますが、直接イエス様が話をしてくださるでしょう。

マタ１７：２４−２７）
聖書を開いてみてください。
じゃあ、読み始めます。
おい、あなたはペテロですか？　あんたの先生はどうして納入金を払わないんですか？　イエス様が納入金を払っていなかった、ということです。ペテロがもうすぐに払います。分かりました。心配しないでください。そして、ペテロはイエス様のところに早速行きました。
納入金というのは、納入金の話を少ししましょうか？　イスラエル当世のユダヤ民族、神様を信じている人たち、宮の納入金として年に一回、収めるお金があります。イエス様も神様を信じ信仰生活をしていたから、その納入金を収めなければならないじゃないかと言われたわけです。それは公的に使われるお金です。スタテル、半スタテルです。イスラエルの貨幣の単位です。イエス様の当世ですね。
イエス様が先にわかって、ペテロよ、
─── はい
ある王がいる。税を誰から取るんだろう？　他人からだろうか、王の息子から取るんだろうか？　もちろん王の息子から取るべきではありません。他人から取るべきです。
しかし、あなたは海に行って釣り針をたれなさい、最初に釣れた魚が銀貨一枚をくわえているのを見つけるだろう。魚の口を見つけると銀貨一枚が見つかるだろう。ハイと答えて聖書の箇所は終わっています。
今日、この箇所を説明していきます。

イエス様とペテロのための納入金として払ったかどうか？　クリスチャンたちはみんながペテロがこの本文通りにイエス様に言われたとおりに、海に行って魚を釣った処、その魚が銀貨一枚をくわえていた。素晴らしい奇跡だ、と。そういう説教を聞きました。
それで、わぁ、と子供の時に聴いて、わぁと思いました。
半スタテルというのは、今のお金で言うと、韓国のお金にして１０００ウォンくらいでしょうか。
１０００ウォンくらい。貨幣の値打ちがどんどん変わってきているから、一言では言えませんが、その網も入れずに釣り竿で、魚を釣って、そこから得た銀貨で納入金を払ったと、神学校でもどこででも教えています。そういうふうに習った人は今日此処での講義を聞いて行ってください。
神学博士たちがこの本文を解釈したところを調べてみました。
カルバンという有名な宗教改革者、カルバンとルターという有名な人がいるでしょう。
カルバン注釈を神学校ではそれを中心に学んでいます。
イエス・キリストが貧しかったということ、お金がなくて納入金を払えなかったことに衝撃を受けた。貧しかったからそういうことが起こったというよりは、魚までも王であるイエス様のため、万物を治める世の中の王より大きい王として、万物も治められたということだと思う、と摩訶不思議な解釈をしました。イエス様は半スタテルを払えなかった。半スタテルも払えないほど貧しかった。それも事実だけれども、イエス様が王として、万物を治めることを示す必要があった。
韓国の神学校の学長でもあった、牧師、今はもう亡くなっていますが、韓国の有名な人です。
カユンソン注釈をみんなが中心にしています。
イエス様が銀貨一枚をくわえている魚がどこにいるかイエス様は知っていた。ペテロが最初に釣れるようにしたのはイエス様の全知全能さを示したものだ。それは御業ではないか。
魚が銀貨をくわえている。銀貨一枚をくわえていると説明しています。
ヘンドリニクソンという注釈者は、
網を持つ必要はなかった。釣り針だけを持って行って、イエス様がおっしゃったとおりに行った。イエス様は魚がペテロの釣り針に引っかかるように命じた。
ペテロを最初伝道した時、ペテロにおっしゃいました。
イエス様がペテロを伝道して、私についてきなさい。私についてきなさい。
あなたは漁師、魚ではなく、人間を釣る漁師にならせようとおっしゃいました。それでペテロは１日に３０００人を釣る漁師になりました。
また、魚を釣る漁師に命じたでしょうか？
人間を万物を使って喩えました。97,98%人間を万物に喩えて話をしました。
魚を捕まえてきたというのではなくて、人のところに行って、イエス様の事情を話した処、その人がお金を払ってくれて、ペテロもイエス様も払うことができたということです。
知らない人にとっては徴、知っている人にとっては徴ではありません。知らなければ徴、知ってしまえば、理にかなったことです。ふつうのことです。此処に犬がいます。犬が見えますか。この犬がイエス様のみ言葉を聴くためについてきたわけでもありません。
黙示録２２：１５）
犬が天国に入れないということでしょうか。まじないをする人たち、占いをする人たち、嘘をつく人たちは天国には入れません。偶像崇拝をする人たちは天国には入れません。
犬のことを指していっているのではありません。犬のような人生を生きている人たちは天国に入れない。
悪いことを繰り返すひと、もうしませんと行ってから、神様の前で罪を犯し、
実際の犬が天国に入れないという話ではありません。
こういう話が聖書には1000,2000,3000も有ります。海に行って釣り針をたれなさい、そして最初の

人間が真理に基づいて生きていく時、神様がそこに住むことができます。
こんな（図表のような）へんてこりんな話ではありません。


キリスト教は奇跡、徴の信仰になってしまった。
間違った妄想的な、妄想と幻想的な信仰が入っています。
なぜこれを強調して教えるのかというと、人間は間違った思考を持っていると事故を起こしてしまいます。
裁きについて語り、真理について語るだろう。
その方、つまりメシア救い主のことです。

イザヤ３４：１６）

イエス様がこの全てを喩えによって語られ、比喩によらなければ語ることはしなかった。
比喩を語り、創世以来隠されているものを語るとおっしゃいました。
預言者の予言を成就するために来られたのです。
ペテロが人間を釣る、取る漁師になったのです。もはや魚を釣る漁師ではなくなりました。
普通にも喩えを使うんじゃないですか。牛のようなひと、
イエス様も比喩を使って語りました。聖書の話はほとんどが比喩によって書かれています。
それと同じくそうだから、魚のような人間だから、人間をさかなに喩えたのです。
人間をさかなに喩えたのはいっぱいあります。

エホバが言う。私は漁師を遣わして、魚を全て捕まえると
戦争に喩えたのです。戦争を通して、軍人を遣わして、この民を滅ぼすということです。
魚とは全く関係ありません。
たとえ、比喩を使って話しました。
見よ、私エホバは喩えを使って、比喩を使って語る、この比喩を正しく悟ればすんなり飲み込むことができます。
なんで神様は善悪を知る木の実を作っておいて、堕落させたんだろう。そんな疑問がわくでしょう。喩えだとわかれば、矛盾がありません。




偉大に賢くなることを神様は望んでいらっしゃいます。それは予定されています。













